\section{Key Performance Indicators}

%___________________________________________________________________
\begin{frame}{KPIs: Stabilität}
    \framesubtitle{Struktur \& Stabilität}

    \begin{columns}[T]
        \begin{column}{0.48\textwidth}
            \onslide<1->{
                \kpi{Eigenkapitalquote}{\qty{13,8}{\percent}}%
                    {Eigenkapital / Bilanzsumme}%
                    {Zeigt die solide finanzielle Unabhängigkeit und Krisenfestigkeit des Instituts.}
            }
                
            \onslide<3->{
                \kpi{Working Capital}{\qty{20,9}{\mega\euro}}%
                    {Umlaufvermögen -- Verbindlichkeiten}%
                    {Ausreichende liquide Puffer zur Deckung aller kurzfristigen Verpflichtungen.}
            }
        \end{column}

        \begin{column}{0.48\textwidth}
            \onslide<2->{
                \kpi{Anlagenintensität}{\qty{61,5}{\percent}}%
                    {Anlagevermögen / Bilanzsumme}%
                    {Typisch hoher Wert für exzellente Halbleiterforschung und teure Reinraum-Infrastruktur.}
            }
                
            \onslide<4->{
                \kpi{Investitionsquote}{\qty{28,0}{\percent}}%
                    {Zuweisung Sonderposten / Erträge}%
                    {Zeigt die kontinuierliche Reinvestition in State-of-the-Art Forschungsanlagen.}
            }
        \end{column}
    \end{columns}

\end{frame}


%___________________________________________________________________
\begin{frame}{KPIs: Leistung}
    \framesubtitle{Operative Leistung}

    \begin{columns}[T]
        \begin{column}{0.48\textwidth}
            \onslide<1->{
                \kpi{Drittmittelquote}{\qty{21,4}{\percent}}%
                    {Erlöse / Gesamterträge}%
                    {Belegt die hohe Relevanz und Nachfrage unserer Forschung auf dem freien Markt.}
            }
                
            \onslide<3->{
                \kpi{Arbeitsproduktivität}{\qty{85,3}{\kilo\euro} / FTE}%
                    {Drittmittelerlöse / wissenschaftliche FTE}%
                    {Hervorragende Einwerbung von Projektmitteln pro wissenschaftlichem Mitarbeiter.}
            }
        \end{column}

        \begin{column}{0.48\textwidth}
            \onslide<2->{
                \kpi{Personalaufwandsquote}{\qty{56,0}{\percent}}%
                    {Personalaufwand / Gesamtaufwand}%
                    {Forschung ist Kopfarbeit: Der Großteil des Budgets fließt direkt in die klugen Köpfe.}
            }
                
            \onslide<4->{
                \kpi{Operativer Cash-Flow}{\qty{14,9}{\mega\euro}}%
                    {Jahresüberschuss + Abschreibungen}%
                    {Interner Finanzierungsspielraum, der aus dem laufenden Betrieb generiert wurde.}
            }
        \end{column}
    \end{columns}

\end{frame}